{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006593",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0007587",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강진 금곡사 삼층석탑\n\n(康津 金谷寺 三層石塔)"
    },
    "text": "康津金谷寺(カンジンきんこくじ) ⇒ 康津金谷寺 (康津 金谷寺 三層石塔) (강진 금곡사 삼층석탑 (康津 金谷寺 三層石塔))\\n\n全羅南道康津郡郡東面（チョルラナムド·カンジングン·グンドンミョン）に位置する金谷寺（クムゴクサ）は、高麗（コリョ）時代に建設された3階建ての石造仏塔であり、1985年に国宝に指定されました。その高さは5.4mです。石塔は古いため、髪飾りである相輪部は欠落しており、基壇部や塔身部の一部が割れているものの、建設当時の石材がそのまま残っており、元の形状を推測することができます。石塔は大きな断層支え石の上に3層の石が載っており、屋根石によって荘重な印象を与えています。台座部分は統一新羅時代の一般的な石塔とは異なり、1層の台座になっています。また、床石ではなく下に支え石を置いていますが、現在は割れてしまっているため、一部が分裂しています。角柱の間には一つの石を挟んで面石を配置していますが、片面は面石が存在せず、膜石で埋められています。全体的に、柱や面石は異なる種類の石で構成されており、一定の規則に従って組み合わせられています。これは、百済時代に建立された扶余五重石塔（国宝、1962年指定）でも試みられた方法であり、この石塔は百済系石塔の特徴を持っています。蓋石は平らな2枚の石で構成されており、底面には1段の副墓石があります。1階の体石には各面に四角く掘られた監室があり、屋根石は厚く、傾斜が急ですが、軒先は曲がっていません。底面には6段の層級支えが刻まれており、荘重な趣を漂わせています。2階の石は1階に比べて高さや大きさが縮小されていますが、全体的に安定感があります。2階建ての屋根石の台は5段で、3階建ての屋根石は4段の台を置いています。各屋根石の四隅には、金装飾を施した小さな穴があると考えられています。この石塔は支え石と胴体石の高さや大きさを十分に考慮しながら、安定した比例感を示しており、階級支えの数も段階的に減少しています。そのため、この石塔は高麗時代に建立された優れた石塔として評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "金谷寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "金谷寺は全羅南道康津郡郡東面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "金谷寺は何世紀に建設されましたか？",
            "answer": "金谷寺は高麗時代に建設されました。"
        },
        {
            "question": "金谷寺は何階建ての石造仏塔ですか？",
            "answer": "金谷寺は3階建ての石造仏塔です。"
        },
        {
            "question": "金谷寺の石塔の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "金谷寺の石塔の高さは5.4mです。"
        },
        {
            "question": "金谷寺の石塔には何か欠落や損傷がありますか？",
            "answer": "金谷寺の石塔には髪飾りである相輪部が欠落しており、基壇部や塔身部の一部が割れています。"
        },
        {
            "question": "金谷寺の石塔はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "金谷寺の石塔は大きな断層支え石の上に3層の石が載っており、屋根石によって荘重な印象を与えています。"
        },
        {
            "question": "金谷寺の石塔の台座部分は一般的な石塔とは異なっていますか？",
            "answer": "金谷寺の石塔の台座部分は統一新羅時代の一般的な石塔とは異なり、1層の台座になっています。"
        },
        {
            "question": "金谷寺の石塔はどのような石で構成されていますか？",
            "answer": "金谷寺の石塔は異なる種類の石で構成されており、一定の規則に従って組み合わせられています。"
        },
        {
            "question": "金谷寺の石塔はどの時代の石塔との関連性がありますか？",
            "answer": "金谷寺の石塔は百済時代に建立された扶余五重石塔の特徴を持っています。"
        },
        {
            "question": "金谷寺の石塔の蓋石には何がありますか？",
            "answer": "金谷寺の石塔の蓋石には平らな2枚の石と1段の副墓石があります。"
        },
        {
            "question": "金谷寺の石塔はどのような安定感を持っていますか？",
            "answer": "金谷寺の石塔は支え石と胴体石の高さや大きさを十分に考慮しながら、安定した比例感を示しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 643,
        "QA": 440
    }
}